20111027_上海试点延迟申领养老金

     微薄上看到上海试点延迟申领养老金，今天上午路过在华东院汉口路151号的十字街口，那边聚集了一大堆着军装的老年人和更大一堆的民警和保安。    凑近，听说很多是部队退休军人，他们对养老金发放不满意，并无法维持生活，于是来此抗议。    不远处是上海的信访部。    这两个事情是不是有联系？不晓得。    人可以是自私的，所以我那个时候在想，我现在给国家交养老金，到我老了是不是也要看政府脸色活命？或者这站在这里举牌子抗议呢？